根本由一開始班同學衝入語文中心就係唔啱！！

响浸大學生會個post入面，有咁嘅留言。

啱呀，成件浸大普通話豁免試事件入面，最大嘅疑問係：

咩浸大山神、學生會會長點解情願俾人用「講粗口」砌生豬肉，同人拗有冇「講粗口」，將訴求講成準則要清晰，要請校外老師來主考，要考試公平、要多啲人合格，攪聯署攪罷課攪遊行，都要無視歧視本地學生呢一點？

如果一開始就告上平機會，話岐視本地學生，利用外部輿論壓力，校方想屈都無得屈，效果點都好過衝入語文中心。

好難唔令人覺得係特登。

唔係無視，係特登避開歧視本地學生呢一點。表面上係抗議，實際上係比位人入

同時要引開社會對律政司潛建的視線。
更要把政治熱心的學生和市民重判重罰,打造成奴才。

要佔領呀 你識咩呀

歧視？點歧視？
都唔算種族歧視，如果唔係你哋一日到黑笑人支那人俾人告咗好耐啦

點解英國人唔洗考得香港人要考？

若然語文中心一說他們將檢討評分標準，增加透明度，浸大生沒有理由拒絕普通話畢業試了。

咁佢改到鬼佬同本地人一樣要學，得中國人唔使，咪收到科囉
高登吹奏陳雲呢條屎橋根本唔可靠，唔通你想平機會真係通過到原居地歧視條例咩，人哋講到明用嚟保障新移民，到時候實選擇性檢控香港人

咪係, 成日話學普通話就係歧視, 你班連登仔歧視大陸人又叫咩呀? 其身不正

就算鬼佬考, 咪又係較簡單同埋鬆手評分, 香港學生一樣要考較難普通話考試

個普通話政策真係歧視同有針對性，你同我一樣講粵語就會被針對，遲早既事
不過唔會捉蟲到搵平機會出手囉

你講歧視, 一用英文做例就收你皮, 係咪反埋英文先

英文科要及格
普通話科及格
普通話多左X免試, 其實仲鬆過英文

你講英文重要過普通話
但現在絕大部分工哩兩樣口語都要識

再講, 如果校方話諮詢搞埋粵語X免試, 咁就已經回應左, 輸左
反正一諮詢一定唔會搞, 仲引人屌你班學生無知

云伯嗰point企唔穩

BTW 機界原種巴嗰a/c好似唔同左人咁.....

應該要求將X免試同上堂嗰個試合併一齊考
所有學生撈埋一齊考, 考官唔俾知學生有冇讀course

但無論點做, 浸大班友都應否想慢慢提高普通話要求

點會唔同咗人？咁陳雲今次講得有道理又重要咪轉貼囉？唔通日日貼新聞咩？

大陸佬唔洗外國人要一樣係歧視

點同啊！？

sorry覺得你哩期睇法唔同左咁

你估外國人考佢地唔會嘈？

咁係因為大家一開始個focus係唔妥浸記迫人讀普通話course

唔係因為鬼佬支那仔唔洗讀，本地生要讀

人地個終極目標係廢除本地生普通話畢業要求，唔係搞到強制所有學生都要讀普通話

打歧視point表面上係好似迫到佢檢討，但佢檢討後一句本地生外來生都要讀，已經ko咗你歧視呢個point，即係捉蟲

仲有今時今日痾篤屎臭少少都俾位人入架啦，乜都唔好爭取啦，咁啲人咪冇位入囉

若然語文中心一講佢地將檢討評分標準，增加透明度，浸大生就無理由拒絕普通話畢業試，一樣係捉蟲